612至今兩個月，大家有D乜係達到？

標題純粹引你入黎，睇完內文覺得唔同意，可以屌我，亦可以鬧我軍師，悉隨尊便，無論點有D野我一定要講，有關於呢兩個月以黎，我對整個抗爭，整個行動一D疑問。

1. 打擊目標

由612日起至71其實每次示威都不斷升級，氣勢不斷高漲，大家一直圍立會，警方不斷提升武力，最後衝入立會將成個抗爭推到最高，但之後大家搞罷工，搞快閃，搞每區光復，去機場，為乜？你都係想搞鳩政府，同時話比全世界聽香港發生咩事，但個成效係點？

目前成效係有政黨開始轉軚，零售差左，少左大陸人黎香港，經濟數據有D影響，民生社區都有影響，不過政府由頭到尾一直都無讓步過，777繼續同你拖。雖然外國好多報紙，好多報道關注香港，但有咩邊個外國國家真係有「行動」？連口口聲聲要擁護中英聯合聲明嘅英國都無出過聲，美國有無任何「實質」行動做左？可能有，但暫時無人見到。

如果係咁嘅話，會唔會係個目標重心本身出問題？你要向特衰施壓，你去搞警局、宿舍，大罷工，我唔敢講有無用，但大家可能忽略左一點，就係大陸人，總觀歷史香港一直都係大陸吸收外界事物嘅入口，我地要做嘅反而係利用返呢種得天獨厚嘅優勢，去影響大陸，即係點？

記住香港對大陸影響唔單止係經濟上面，而係自由、言論，我不滿我可以上街示威，我可以去維權，而呢種權利正正係大陸人完全無，你要真係向政府施壓，你個目標唔係對準佢班下屬（警察），而係要搞鳩佢老細（共產黨），咁先可以發揮到香港言論自由最大威力，即係不斷做文宣，解放「大陸」，呢樣野先係主要比特衰最大壓力嘅來源。

2. 五大訴求 / 721

呢點相信呢1,2日都有好多人講過，唔係唔叫大家去堅守5大訴求，但請記住一定要符合現實，一定要搵一樣可以最得到大家支持，反對派無可能反對嘅野，就係721元朗件事，呢件事大家一直無從提，政府都避而不談，而呢樣野正正係政府最大弱點。

警隊係政府唯一武力，但而家成件事警方明顯牽涉721呢件事上面，政府既不可以割蓆，但又不得不交代呢件事，所以一直拖，搵其他野分散注意，事實上訴求愈清晰愈簡單愈好，正正因為而家愈來愈多野發生，反而應該專攻政府最弱、最失民心嘅一點，就係鄉黑。

3.現實
政府已經完全改策略，唔係好似兩個月前咁，由一直被動，同好似今晚打到入地鐵站，混入人群，程度完全提升左，咁係好事定壞事？

可能佢係加快解決件事，請回到現實，去到今時今日呢一刻，而家唔係好似之前咁大家出黎聚埋出黎食下TG等完場，事實上呢一刻大家要面對嘅係一個用盡方法，無所不用其技，去打擊你，去摧毀你嘅群體，行得上抗爭呢條路，預左無得返轉頭。

唔係口講同個腦諗住我愛香港，要行出街抗爭就夠，而家面對緊嘅野已經唔係當初咁，而係有幾黑暗，就可以去到有幾黑暗。

4. 道德水平

自612起，唔少手足用各種方式去反擊，扔石、激光、丫叉等等，最近又玩火系魔法，但請永遠記住，香港大多數都係道德水平極高的和理非、微溫派，當你去火燒宿舍、燒車或者將武力升級，你個道德水平一定會跌，跌左自然影響左道德撚嘅支持，咁樣對成場抗爭係好定唔好？

我唔知，但我只係記得612至721，當警察不斷將個武力提升嘅時候，示威嘅呢一邊一直係被欺壓嘅一方，呢種被欺壓嘅處境先可以幫到我地取得最大嘅同情分，請記住一場運動唔可能靠少部分人去贏，要平衡，要多元，要協調。勇武未必係你有幾勇、大謄去反擊，而係面對絕對劣勢嘅時刻，做緊雞蛋而面對高牆嘅你，可以勇於去企出黎堅持某D原則，同價值。

凡事都要取捨，你將個武力提升，就一定有代價，當然學大師兄所講，任何方式抗爭都係支持，我亦唔否定任何方式嘅抗爭，但記住當你愈走愈前嘅時候，你同身後嘅人距離會遠左，的確一直處挨打狀態，係唔容易過，但係點樣利用同理心，點樣發揮自己被政府欺壓嘅立場，爭取最多人嘅先支持，亦都係抗爭呢邊嘅一種大本錢。

講到呢度我都好亂，今晚實在好亂，見到太多野，但大家請堅持不認同，但理解。

自推，我無做錯到